美軍機飛近解放軍實彈射擊區域偵察長達6小時 國防部堅決反對！

解放軍在福建古雷半島實彈射擊之際，美軍深夜出動偵察機
來源：環球網

2020-10-14 15:37

【環球網報導 記者 馬岩】美軍被爆於10月13日晚間至14日凌晨，向南海派出一架偵察機開展飛行活動，在台灣海峽南部周旋。美軍偵察機出現的時間，正好是在解放軍於福建古雷半島東側海域進行實彈射擊期間。

根據“南海戰略態勢感知”平台10月14日發布的消息，一架隸屬於美國海軍的EP-3E電子偵察機從10月13日22時到10月14日4時在台灣海峽南部周旋，其飛行路線劃出了一個長方形。這架美軍偵察機一度靠近廣東、福建省交界處海岸線飛行。

據悉，美軍裝備的EP-3E電子偵察機配有尖端的電子信息攔截系統，可以探測並追踪雷達、無線電以及其它電子通信信號，可以對大範圍進行電子信息監聽，可從740公里外的地方截獲雷達和其它通信信號，還可以收集、處理和分析導彈制導的電波頻率及相關信息。

值得注意的是，據漳州古雷港經濟開發區管委會官方微信此前消息，解放軍某部定於2020年10月13日至17日在古雷半島東側海域進行實彈射擊。警戒區域為紅嶼、橫嶼周邊海域，北至六鰲半島大尖山礁，西至沙洲島，南至橫嶼以南10公里，東至橫嶼以東12公里。而美軍EP-3E偵察機活動的區域，與古雷半島海域相距不遠。

對於美軍近期在中國周邊活動頻繁等情況，國防部新聞發言人吳謙大校此前在例行記者會上回應稱，近期，美方加大對華挑釁施壓力度，對此我們的態度清晰明確：一是反對，二是不怕。美方一些政客在大選前為了一己私利，極力破壞中美兩國兩軍關係，甚至妄圖製造意外事件和軍事衝突，這種行徑置雙方一線官兵生命安危於不顧，置兩國人民根本利益於不顧，置世界人民和平訴求於不顧，是極不得人心的。中國軍隊將堅定捍衛國家主權、安全、發展利益，堅定維護世界和地區和平穩定。我們奉勸美方一些政客認清現實，保持理性，停止挑釁，推動兩國兩軍關係回到正確的軌道。

在9月24日國防部例行記者會上，國防部新聞局副局長、國防部新聞發言人譚克非大校表示，台灣是中國不可分割的一部分。解放軍在台海地區組織實兵演練，展現的是捍衛國家主權和領土完整的決心和能力，針對的是外部勢力干涉和極少數“台獨”分裂分子及其分裂活動。台民進黨當局置廣大台灣同胞的安危福祉於不顧，不斷挑動兩岸對立對抗，進行“謀獨”挑釁，危害台海和平穩定，這一圖謀注定不會得逞。如果“台獨”分裂勢力膽敢以任何名義、任何方式把台灣從中國分裂出去，我們必將不惜一切代價，堅決予以挫敗。

責編：魏少璞

唔準唔準嬲嬲豬

還不打嗎？

美軍機深夜來台海 「神秘四邊形」繞圈 飛行長達6小時
新頭殼newtalk | 戴維萱 綜合報導
發布 2020.10.14 | 16:28

中共解放軍近日頻頻派機擾台，甚至多次刻意越過台灣海峽中線，挑釁意味濃厚。而美國昨（13）日晚間派出軍機到台灣西南空域附近，並以「神秘四邊形」路徑繞圈，飛行時間長達6小時。

中國智庫「南海戰略態勢感知」（SCSPI）今天在推特與微博帳號指出，美海軍昨日派出1架編號「AE1D91」的EP-3E電偵機，13日晚間10時左右現身台灣西南空域，巡弋6小時後，約在14日凌晨4時離開。EP-3E電偵機配有尖端電子信息攔截系統，可以從遠至740公里外攔截雷達和其他通訊信號，對大範圍實施電子信息的監聽。

根據SCSPI公布的路徑圖，這架EP-3E電偵機從巴士海峽進入台灣西南空域，繞出一個四邊形的路徑後，再由原路徑離開。

人地專登飛過來學野je

I absolutely disagree with you!

推
每天收看

樓主 台灣人嗎？

台灣是中國不可分割的一部分!

男人唔可以無頭髮!

南海戰略態勢感知 SCSPI 係官方組織

very good ball

差好遠喎
打飛機都唔係咁打呀

怎樣打飛機睇晒未？work唔work？

美軍EP-3E Orion偵察機。（取自美國海軍網站）

做乜唔射鳩佢落黎丫
國土 被外敵入侵丫

頂 禁撚左 不推文

台灣人
我在新北市

又反對

關你撚事
講多次，台灣唔屬於支那，你哋冇任何控制權

氣炸師

感謝支持香港
大家加油

解放軍不小心實彈射中美軍就好玩了

氣炸支那蝗

唔緊要 唔係重要post

嘩好嬲

而家樓主D post 無五毛
習帝南下而家D五毛resource 搬晒去第二度

五毛不能太囂張

射佢老母啦 反咩野對

中國網友：福建出天子，潮州做戰場

支共:

其實美國空軍出到機， 已經係用衛星/UAV lock哂先

shoot to kill

遲d斬首咗雜種之後國防部可能都係堅決反對下就算

輸咗啦

比美鬼子壓境

可能係去咗美國site推拜燈post好耐

支共今次其係：好嬲好嬲

口講反對有咩用

如果我係解放軍，我即刻射佢落黎

等同我慢條斯理去你屋企門口除褲屙尿
你聲都唔敢聲

仲反對，打佢落嚟啦仆街

中國輸了，比美軍自出自入，咩都做唔到，感覺好無力
中國人果然係最低賤既人種
幾千年黎都係

F22呀

台灣係中国的，點解要岀兵打自己国土

係我就唔忍
第日出核彈頭回算

美軍特登揸軍機嚟學野，抄筆記，好好學習習近平新時代中國特色社會主義思想

比人索晒料

解放軍係正仆街

一是反對，二是不怕

談，奉陪
欺，可以
打，妄想

打啦,好悶呀.jpg
全力支持祖國開戰,唔好忍了

「先讓它幾十天」
「你們只負責發現問題不負責解決問題嗎？」

呢啲完全係用生命值曲線

香港樂師初步確診 發病前演出林鄭月娥在台下
最新更新：2020/10/14 17:53

希望有事

偵測過係在解放軍射程範圍外

ep3 唔得的話 派可以飛到25000至27000米的u2

堅決反對only?

笑撚死

反對長方形?
下次飛個心形畀你

Noted

咩鳩話～

dllm 比人踩到上心口，國家點解唔做嘢！？

救命

就是堅決反對
沒事

即係屌緊西點知不情願下俾外人入埋你間房睇住你屌一樣咁柒

一 二 我以為有三
一係口交 二係心理安慰
他日兵臨城下 係未都係話 我們反對 我們不怕

中國一日有這些廢武官 長他人志氣 滅自己威風
強大不起來
要求主席換人

做乜唔射佢落黎？無護航機求其一架米格都夠做

呢個人你話無後台我就唔信
仲要年代向錢看咁利益資本主義

支那狗！淆底！

係好難受呀！

難受在中共剩係得把口又唔敢真係動手嘛

中共快d動手，等全世界早d打扁中共，唔單止台灣，全世界（包括中國人民）都好受好多。

又再次偵測唔到

習總尋日係潮州
飛最近果陣得200km

輸咗俾解放軍 入地飛十個鐘 喺狹窄機艙忍屎忍尿食嘢 （空中加油唔計啦）

好嬲好嬲

我也是
專門追明居正來看

明居正最近沒什麼新觀點，感覺矢板明夫比較有趣

啲對白笑到黐線

第一次見

無人架白痴

6個鐘都唔撚做野
話你垃圾支共
真係冇撚錯
垃圾支共

好嬲好嬲!!!!
但係無能為力!!!!

屌 我睇標題以為係美國國防部反對
原來係国防部反對
人地打鳩你 你反對d乜柒

打飛機用手㗎
用口嗰啲叫含撚呀

個軍官唔敢射，一射左，佢啲屋企人就會比共產黨射

矢板明夫對台日中的政治都很熟悉

個度係公海喎

柒撚到有幾多料已經比美帝睇穿曬

講下姐
同noted with thanks差唔多

打未啊屌

屌

好明顯美國想搵機會開波
但大陸都係死忍
侵侵點都唔會落台前都乜都冇動作
應該點都搵D野試下炮

每日都岀美帝同某国嘅實力對照真相，有啲嘢唔係憑嘴炮同洗腦就贏到

反正都係, 下次派架機係南海畫隻中指出黎仲好啦

而美軍EP-3E偵察機活動的區域，與古雷半島海域相距不遠。

支那酒店都裝cam影人扑嘢，人哋影你練炮咪一樣支那人基因入面無私隱，有咩好嬲

口交反對?

而美國昨（13）日晚間派出軍機到台灣西南空域附近，並以「神秘四邊形」路徑繞圈，飛行時間長達6小時。